---
title: 樂復得Zoloft
date: Mon, 01 Apr 2013 03:57:00 +0000
categories:
- 安眠藥
tags:
- SSRI
- 抗憂鬱劑

---
樂復得Zoloft和[Prozac](http://www.liverx.net/tag/prozac)一樣，都是屬於SSRI的精神科藥品，我們接下來看看這藥品到底有什麼特殊之處呢??? 

Zoloft 中文名稱是樂復得，成分為Sertraline 

適應症為：鬱症，強迫症，恐慌症，創傷後壓力症候群，社交恐懼症 

副作用 常見：口乾、[失眠](http://www.liverx.net/tag/%e5%a4%b1%e7%9c%a0/)、疲倦、暈眩。 

少見：射精延緩，食慾減退，性慾減退，幻覺，尿失禁與尿滯留。 

Zoloft在體外是一種強力，且具有選擇性的serotonin回收抑制劑，但是他對正腎上腺素以及多巴胺卻只有非常微弱的作用。在臨床劑量下，Zoloft可抑制血清素回收至血小板內。

動物實驗發現，長期使用Zoloft會降低腦部正腎上腺素接受器的數目，這種情況和其他治療鬱症的藥物相同。 在50-200mg的範圍內，Zoloft的藥動學性質與劑量成直線的比例關係。Zoloft的排除半衰期為22-36小時。如果是兒童服用建議用較低的劑量，實務對於Zoloft的吸收沒有影響。 

注意事項：

1. 因為Zoloft和血漿蛋白的結合很高，所以如果和其他血漿蛋白結合高的藥物併用，可能會發生交互作用。
2. 對於肝功能不全的病患須小心使用，可以降低劑量或者減少投藥次數。
3. 對於腎功能不良的病人則不需調整劑量。

下一篇[酸棗仁湯](https://www.hi29.net/2012/04/%e9%85%b8%e6%a3%97%e4%bb%81%e6%b9%af/)